[歷史台] 有無人對二戰同冷戰係有興趣？

呢排返工無聊得濟 好中意睇1938-1991年既歷史
個人對d冷門野比較有興趣
例如假戰 英蘇百分比協定 殘留日本兵事件 希臘內戰 同也門分裂等等
唔敢話好撚熟 但都叫得閒有研究下既
有無中意歷史或者軍事既人對二戰冷戰有興趣既可以係度討論下或者學下野

認真post預左無人理

無

Me

[百屌] 做會所真係低賤過做乞衣，狗也不屌

樓主返工可唔可以認真啲 阿姐話你再俾你投訴玩手機就炒你

中意邊方面既歷史

啱啱喺茶記發現無限添飲檸茶大法

你條乞衣你杯檸茶飲撚完未

推

me
睇非洲國家獨立之後嘅代理人戰爭
例如剛果危機
安哥拉內戰

呢d仲好睇過咩德蘇互不侵犯 綏端政策 柏林圍牆 東歐劇變同古巴飛彈危機等等既大路野

綏靖政策*

有興趣聽下
中學覺得冷戰仲緊張過一二戰

又冇話好睇唔好睇嘅
你講嘅係大國之間嘅較量
我講到嘅可能係佢地點樣玩陰濕招

btw點解開創意台咁奇怪，一般講歷史都係時事台或者學術台

Lm

又玩爛尾？

會有興趣睇第二次世界大戰，會收看國家地理頻道常睇！

我諗住創意台多d人嘛
學術台邊有人架

爛咩尾

WW2係我最鍾意既一段歷史
前幾日開咗個WW2相既post 係得呢度先有人欣賞
同親身邊既人講歷史人地以為我痴咗線

我最中意煩鳩人 講乜都會拉去中西史度

二戰話打就打
冷戰係恐怖在你唔知幾時打
唔知對面點陰鳩你同派邊隻狗出黎咬你

我都會 跟住班人就會唔應我收我皮
其實對遠古既歷史都好有興趣 不過知道得唔多
巴打點解會鍾意歷史既

一開始打機打三國志 中意三國時代
之後對中史就好有興趣 然後慢慢就睇埋日本史
二戰冷戰係我以前玩紅色警戒而中意

鐘意睇俄國歷史
由沙皇到二/十月革命到蘇聯解體都有睇

好有興趣,但認識得好少
只係會睇,唔夠quali討論

無問題架 講錯又唔會有人恥笑你既

二戰比較鍾意睇歐洲戰線,
可能比較多呢方面電影

歐洲戰線東線定西線
東線血腥好多

亞洲太平洋都好好睇 硫磺島沖繩島中途島

我比較留意日本偷襲珍珠港，從而令到美國向日本宣戰！

我都係由打機開始鍾意歷史
細個玩Cod, BF, Medal of honour 系列
中史就玩三國無雙 仲易明過上堂

讀歷史最正果part係間唔中會見到好多靚仔軍官
中學果陣身邊既女同學都用韓星做wallpaper ... 而我就用wehrmacht

正常啦你有無聽過女仔中意軍事 我就真係無聽過
歷史都有既但好少

真係冇女仔鍾意 但係男仔都好少
我仲好鍾意槍同軍備 好似二戰既luger 同mp40咁，屋企有支佢地既模型

極度有興趣
日日扮工睇
睇國共內戰 冷戰同韓戰睇唔厭
身邊無乜人睇

國共內戰都識DD 但唔好睇
韓戰就真係好好睇
由最北打到落最南 再由最南打返上最北 最後再由最北打返落中間 然後停戰

中學修中史 歷史俾人話我痴線 不過我對歷史真係好有興趣,最鍾意做二戰 冷戰漫畫題

睇歐洲西戰線多,
啱啱google返東戰線,
"史達林格勒戰役"真係好慘列

以前上歷史堂覺得悶訓哂覺，大個左先發現其實好有趣
巴打覺得二戰最大轉捩點係邊

呢句真
一定係諾曼第登陸
不過德國既敗勢由佢進攻史太林格勒果下就已經注定左

當年中學讀理科,大左先發覺讀文科,
其實對個人思考分析方面更有用,
利申:phi,chem,bio會考加埋得4分

二戰係月經文，冷戰少人講

有無人覺得希特拉係敦克爾克係蓄意放生英法

東線係打完基輔南下
意大利塔蘭托
中途島

想俾面英法喺佢打緊蘇聯唔好搞佢
跟本弱智行為

對二戰有興趣 lm

中史 history

冇你咪上一頁囉，入來打個無字jm9

真係戇撚鳩 過左海就神仙啦 打緊仗仲同你講道義咩
當日佢唔放走英法 或者都有得打下
同埋有人話佢空襲倫敦根本就係一個戰略錯誤

冷戰始終無正式埋牙交手,
都係討論週邊野,所以少人講,
由接近開火邊緣"古巴導旦危機",
到最虛無"太空競賽",
都可入冷戰範圍
唔同二戰幾場大杖都可以有排講

對歷史有興趣但好彩冇揀做選修

最錯真係冇直入莫斯科

總之1946-1991都可以納入冷戰
其實後冷戰時代都好撚正
例如南斯拉夫內戰 歐盟東擴 獨聯體經濟危機到到近代d你地仲有印象既911 入侵伊拉克等等

咪係 都打撚到去門口 無啦啦落去做乜撚
抵撚死啦比人反攻

保盧斯

鐘意睇,但唔多識…
最鐘意係日本海軍係二戰後期既護國戰事,馬里亞納海戰,沖繩登陸戰(大和沉)同硫磺島戰事都好悲壯
冷戰最有印象就係D漫畫同古巴導彈危機
留名希望有有研究開既巴打可以分享多D

上網睇過二戰意大利點廢點雷隊友d文
到底有幾多成係真

我都唔係話好熟 但有睇囉
其實後期日本對美國既太平洋戰爭 到底有無贏過

其實我唔明點解打得好地地元首要入侵蘇聯
已經有好多軍官叫佢唔好搞Operation Barbarossa 都仲要去

戇鳩邊有得解

夠有好多人同東條英機講叫佢唔好撚搞鳩美國啦
不過蘇聯你唔搞佢佢遲早都會打柒你

遲早蘇聯都會攻德國，咁不如係佢地大清洗唔夠人個陣打過去
係元首太低估蘇聯軍人個意志力同冬天

成個ww2最少聽人提起既就係意大利
有冇最誇張既TK故仔聽下

留名，極有興趣，唔研究嘅話我生活應該冇晒意義

到底幾多係真

對冷戰有興趣
尤其蘇聯內部發展

係唔係咁迷
睇開二戰定冷戰

不過有樣野係真
1950年世界盃德國日本被fifa禁賽
但意大利唔知點解無事

我有StG44
想買埋Kar98k

二戰為主

我最中意睇二戰國家投降後面對既事。
例如：德軍佔領巴黎之後，強姦盡無數婦女，有d仲自願比人姦；德國被美蘇佔領後，德國人民既命運係點

二戰係人眼中 盟軍係忠 軸心國係奸角
冷戰比人既感覺就美國係正義之師 蘇聯係反派

咁一戰係人眼中有無呢d忠奸之分
即係民主陣營對抗獨裁陣營

一戰我完全唔識

LM

一戰只係一個錯誤同巧合
係一個合適時機暗殺一個合適嘅人
無分忠奸只係因為條約所定互相宣戰

凍到咁 唔係果度長大真係會受唔住

意大利43年已經投咗降

蘇聯既戰爭罪行同納粹有得比

幾乎無
一係斷章取義 忽略前因後果
一係真係老作
可以上網搵詳細解答

當時仲有北意大利嘛

雙方個意識形態其實點都會打

返工最鐘意睇歷史

冇蠃過, 但係反而打亂左盟軍嘅部署

盟軍計畫沒落行動個時, 最高有人估傷亡要20%, 如果美國佬冇核彈 加 一億特攻真係實行到, 分分鍾可以迫和美國

支持Ching

利申：鍾意歷史，但比較鍾意中史

歷史有趣但背書考試太悶
不停記年份同人名

(中4已經冇讀歷史)

意粉好撚慘 比人吹花左咁多年

其實我幾中意歐盟
我係中意到歐盟果28個國家 同佢幾大幾多人 同埋佢地個經濟狀況都up到出黎

就咁聽落去好似成個國家既人都係智障咁

意大利既軍備唔差，只係產能唔夠

信果d人就真係智障

最鍾意睇二戰戰術同科技

如果你真係留意歷史
你睇戰後資料就會知道蘇聯都準備緊打德國啦

好似無乜人講一戰 比冷戰更少

意粉果到真係好多人都信
Btw有無人有睇埋波斯戰爭 溫泉關
離左少少題

有興趣 但唔夠資格講

推薦你睇下youtube channel “ the great war”
佢地由2014開始講返1914-18既歷史
差不多係緊貼100年既當年今日

槍同軍備既話真係應該無女仔岩

一戰得個動機同開戰原因有趣
之後基本上就係無限壕溝戰

一戰主要係民族問題,比二戰複雜離明

*難明

如果斯大林話唔賣石油比德國, 德國都玩撚完

唔係話蘇德簽左條約互不侵犯，而Stalin一直堅相德國唔會入侵，甚至初期有前線嘅情報話德軍已經全面入侵蘇聯國土，Stalin都寧願唔信，話係假情報？

一戰最慘係羅馬尼亞
本身已經比德、奧、保加利亞三面圍屌
東地中海同黑海比土耳其封鎖埋
俄羅斯革命之後退出協約國直程無晒任何援軍
好似最後死左60%軍人

冷戰最後階段，64點影響捷克斯洛伐克民主化，東歐劇變，衛星國獨立，兩德戲劇性統一

呢d歷史可以用來借鑑點樣係一個強國下獨立成為主權國，香港人應該要睇下人地流血同不流血革命係可以點玩

因為果陣蘇聯仲未準備好同德國打
佢地在歐洲出名動員慢
加上德蘇兩個國家意識形態差異好大，一定會打

無,中途島之後贏唔到
美國既生產力實在太癲,佢地整船就好似掉餃子落湯咁
仲好記得當年睇硫磺島的家書,D日軍係山洞入面傾,到底美國會派50隻定100隻船黎打硫磺島呢個島仔,結果係派左差唔多成千隻船黎

加上日本早期贏係贏在佢地有一,二航戰,四隻航空母艦令佢地海軍地位躍身世界前列,呢4隻野都係中途島沉哂…基本上呢場之後已經無得打

另外係屈零式,後期美國出左地獄貓,零式已經無左制空權
馬里亞納海戰,美軍就笑打零式好似獵火雞咁

後期日本仔係有比地獄貓更加勁既戰機出到黎,可惜已經無哂人力物力去量產

有錯請指教

我都同意蘇德兩個意識形態唔同，遲早開戰，但如果當年德國先解決埋英國，處理埋西歐戰線先開東邊，結果會唔會唔同？

一戰比較反派既,我覺得會係同盟國個邊
畢竟最早入侵人既係奧匈

斯你老味大林
同埋其實當時三大軸心國都好缺油同資源貧乏

另外，推薦大家睇the man in the high castle呢套劇，講假如Axis係二戰贏左，瓜分美國領土嘅平衡宇宙故事

可惜得一季

但係又係Serbia人暗殺斐迪南大公先
如果當初佢無比人暗殺到再按佢理念成立奧匈合眾國話唔定可以避免到第一場大戰

德國有冇能力解決到英國都係一個問題

1968年嘅左翼反戰嬉皮士表示唔同意
蘇聯(或中共/古巴)先係代表住正義/進步/民主，解放人類嘅燈塔。美帝代表住腐朽嘅資本主義墮落社會。

唔會，比蘇聯更多時間備戰=養虎為患

一戰堅唔識
軸心國果邊唔係德國先係大佬咩

我都聽講過日本零式戰機，係二戰好有地位，係前期對家飛行員嘅噩夢，但地獄貓就唔清楚

有無熟戰機嘅巴打可以講解下？

一戰同盟國=德奧

至少大多數人想比美國統治多過蘇聯
自由 平等 繁榮
你睇下東柏林幾多人為自由而死

你睇返1910-1913 巴爾幹都打左幾場戰爭
奧匈本身點會諗到演變成世界大戰
佢地以為只係第三次巴爾幹戰爭
ps成個歐洲都以為1914聖誕節前會結束戰爭

如果唔係Dunkirk比咁多英軍成功走到，可能德國可以贏到英國？

如果希魔唔做埋d戇鳩野 一黎就直入莫斯科
唔放生英國 同埋直接炸鳩佢d油田 軍事設施 水壩同發電廠
咁就或者有得打
炸佢倫敦有撚用咩

神風敢死隊好撚癲

比人炸下柏林就嬲豬

如果德國唔on9直程一戰就贏左啦
洗撚搞到打幾年壕溝戰
明明有能力閃電戰收法國皮

F6F係戰果最多既二戰戰機之一

ottomans 同奧匈都好撚勁架

一戰影響好深遠，一次瓦解四個大帝國，英國國力走下坡到殖民地獨立，凡爾賽條約為二戰埋下伏線，中國引入共產意識，蘇聯掘起

個順序應該係二戰，冷戰，再當一戰係序章咁睇就啱

最主要都係德國空軍打完不列顛空戰攞唔到制空權,海軍更加唔使講.
制空同制海都攞唔到就唔使登陸英國了

炸倫敦聽聞本身無心之失,開頭好似係冇諗住炸倫敦

美國係撚正義之師，睇下古巴游擊隊同阿富汗入侵，搞到911都係美國自己d蘇州屎來

英國一開始好似會以為希魔主要炸蘇格蘭d油田同發電廠 嚇到瀨屎
後尾知佢原來係炸倫敦 即刻笑晒

中東問題根本係美國搞出黎
大多數人咪就係中東以外既人囉

其實美國都扶殖左好多獨裁政權
南韓 南越 智利 柬埔寨 台灣等

國內就民主，國外只要有利益理得你死

日本仔on9在珍珠港

美帝教拉登用ied 同rpg 打直升機, 跟住拉登調轉槍頭打番美帝

又黎陰謀論
坦克係用黎突破防線同追擊戰，消滅包圍圈裡面既敵人係交俾步兵同炮兵
法國南面仲有大批軍隊同領土，調轉方向打巴黎其實好合理
最錯係信錯左戈林條仆街啫

無記錯大英帝國都喺中東走過數，搞到中東咁亂

以色列

人地巴勒斯坦係度成千年，無啦啦放d猶太人過來話係迦南地要復國，俾我都打柒你

一戰後期嘅阿拉伯大起義
為咗燒鄂圖曼後欄
英國佬拍心口話會幫阿拉伯各國獨立
點知打贏之後就唔認數，當我冇講過

戈林呢條賤種真係累人累物

當年英國反邱吉爾多唔多

英美話搞唔到自己本土就ok

諗起香港

中英聯合聲明

戰後好多

張伯倫二戰表現實在太柒，英美蘇三巨頭傾分餅果次，邱吉爾俾左張紙仔史達林想分地，史達林笑柒佢

英國都幾撚鳩屎

塔利班唔係馬蘇德個班人來

果張紙唔係就係英蘇百分比協定咩
笑還笑 但史太林最尾都有兌現承諾
唔派兵支援希臘共產黨

未打完杖就輸左選舉落台，不過無關大局

係想知退守英國時，多唔多英人希望和解

可能諗歐洲班左膠咁鍾意裁軍，仲迫其它國家裁埋一份，抵你地亡國

有無人會中意日本盟總時期

第一次睇紀錄片係飛機影返落海見到成千架船我都覺得好震撼
仲有神風攻擊美軍d防空炮火都好癲，真係成個天空都係

女朋友勁鐘意中史
日日同我講
大佬我乜朝物朝都比返晒老師啦 放過我啦

係…永遠的零有呢一幕,男主角渣住架爛鬼零式穿過哂美軍D防空炮,向艦橋玩神風
明知無得打,但係成班人抱住玉碎既心態上船上飛機同美國打,個對比真係超悲壯

日本仔贏到人既係得返D怪獸士兵
傳說中早期一二航戰既機師全部都係筷子夾烏蠅既怪獸黎,
唔似美國,皇牌機師會返去執教,日本D皇牌係中途島死哂之後就無以為繼,都係戰事咁一面倒既原因之一

另外D肉征都好癲,聽聞當年所羅門戰役,D船員可以係半夜用肉眼睇到一公里以外既船

唔熟…希望可以拋磚引玉

好似話零式其實同美國既F4F既性能黎講係差唔多既
但係零式個設計完全無視左機師既死活,皮非常薄,所以稍勝F4F(速度,爬升方面),缺點係一種彈就GG,由其是個油缸,一中就會爆炸

有錯請屌

係…但之後奧匈既要求實在太無理…根本係迫人開戰
感覺上同盟國撩交打味重好多

介紹你女朋友比我識
同我岩傾既全部都係清一色男仔

唔知有冇
有冇人鍾意美索不達米亞/瑪雅文明之類既遠古歷史？

回應樓主 叫佢唔好返工掛住玩手機 ok?

因為日本整唔到高出力引擎
唯有瘋狂減重去換高機動力

原來係咁
姐係話,如果美國佬當初都學零式咁,減F4F既裝甲既話,日本仔可能連稱霸太平洋既機會都無

有無人知當年史太林格勒係人類歷史上死亡率最高既戰役黎

冇如果嘅
一黎美國人心態上唔會玩神風
二黎就係零式皮薄，生還率低，搞到後期日本冇哂經驗機師

有無人鐘意一二戰前既世界歷史? 歐洲中世紀,美洲史,東南亞史嗰d?
本身我自己好鐘意歷史,尤其文藝復興時期歐洲史好吸引我,但知道會考課程原來係得一戰講起就無揀呢科

中意但唔識

咁又係…歷史無如果
不過唔係神風,初期只係講F4F追唔到零式而已
第二點呢點真心覺得日本仔ON9…有咩理由將所有經驗機師操到死為止…搞到青黃不接

真係痴撚線 一邊叫天皇萬歲一邊將裝滿炸藥既戰機衝落d戰艦度

ok

仲有回天
衝落去都唔算最柒,最柒係衝衝下比人截左,死得超無價值

歐洲中世紀文藝復興前既歷史好悶
因為同教會太大關係

絕對唔痴線
日軍機師傷亡高到呢個係唯一辦法
後期戰術改善咗
都幾有成效

特別鍾意德國歷史

二戰中國戰場入面,中國D傷亡極大
但係冇咩資料

You guys might want to watch 'The Untold History of United States' directed by Oliver Stone.

敦克爾克 如果比納粹德國 捉/殺 晒D英法士兵
英國&法國 係會損失接近所有陸軍

2017年個套 CHURCHILL(電影) 都有提過呢一點

點會放生啊

波蘭都好慘
德國集中營其實有波蘭份
蘇聯就屠殺波蘭軍人（卡廷）

一戰係
傳統帝國沒落 e.g. 奧匈
新興國家興起 e.g. 德國(不過輸左)

奧匈

沒落行動 係史上最大規模兩棲登陸作戰 (如果成事)

查理大帝、維京人、十字軍、大憲章、復地運動、百年戰爭、玫瑰戰爭....

其實都有好多精彩故事

20-21世紀短短100年都精彩過中世紀咁多百年加埋

有冇資料睇下

見到有巴打上面話日本on9在打珍珠港
其實都唔怪得日本 試諗下 當時日本比美國斷油 而日本石油7成靠進口 8成靠美國 而中國戰場又入左死局 如果連石油都冇咁啲坦克戰艦點用 所以先打珍珠港 其實珍珠港都唔係一個獨立嘅軍事行動 佢炸完之後就入侵英國在東南亞嘅殖民地 為嘅無非都係石油 如果真係要講 就怪南雲忠一取消左炸珍珠港船塢同油庫嘅攻擊 仲有咁啱美軍航母唔係度 不過話時話 有冇人珍珠港陰謀論
Btw有錯請教

如果咁講，記載既事隨時係多過人類幾千年歷史既

就好似科技發展咁

1.點解唔同德軍圍ussr?張日蘇
互不侵犯條約簽咗唔撕得?加上
日本空軍( 陸軍航空隊)高蘇軍
一兩班。一有制空權，日本陸
軍推進冇難度。

中國戰場未打完，蘇聯堆爛地太大又難補給

中國戰場入死局 未必
1943-44已經就快攻到入重慶

緬甸 比美中聯軍搶返先係失利

日本係諾門罕比人打怕左 再者日軍補給唔同 中國已經抽曬啲兵力 最明顯嘅例子 大平洋戰場 日本跟本冇兵力同補給去打澳洲 係瓜島就有一大班日軍餓死

USSR有西伯利亞呢個天然神盾係度,唔會打得贏
德國佬D虎式應該入唔到莫斯科

戰前已經打左
直到諾門罕戰役日本一野比蘇聯收左皮之後
雙方都簽左中立條約唔得閒理鳩對方
係直到45年日本食左兩粒原子彈臨投降之前
蘇聯先抽下水再向日本宣戰

兩邊無再打既原因係因為中間其實夾住左各自既附庸國（蒙古/偽滿州國，諾門罕嚴格黎講都係代理人戰爭）
加上兩邊都有更急切既敵人要對付

蘇聯地多人賤，根本無得玩

二戰果d戰爭代號同條約真係好難記

其實日本開戰前算唔算重視空軍 (雖然都係大艦巨炮主義行先)

有零式超班既續航力去護航, 超前配置左20mm機炮
九一式魚雷亦都比盟軍優秀
開戰前航空母艦數量比美國多
飛行員訓練優秀

紅軍有T34, 打陸戰日本好難玩

太平洋戰爭前日軍已經逐步抽調左中國戰區既精銳部隊去太平洋戰區，另外又將未打過中日戰爭既關東軍精銳調去太平洋戰區

補給唔到關鍵係制海權比美海軍控制左，加上日軍後勤廢，運輸艦不足等

我自己最熟冷戰史

冷戰另一個戰場係太空

史潑尼一號, 加加林, 再到雙子星, 高潮係阿波羅

後繼係禮炮號,和平號,太空梭同星戰計劃,最後玩到蘇聯倒台

打完挪威之後德國海軍已經唔見咗一半驅逐艦
點登陸英國

柬埔寨社會主義天堂歡迎你

最大轉捩點一定係史太林格勒囉
諾曼第登陸只不過係西線國家抽水咁解

當年遜尼什葉互毆果時哥倫布都唔知幾多世之前

班阿拉伯地主賣地俾猶太人賣得幾開心
之後就驚佢地既自由民主思想教壞自己班農奴

美國柒唔代表共產黨好

兩舊屎只係美國無咁臭

P47N,P51N, F8F咪學零戰減防護

知唔知最近解密左嘅蘇聯檔案先指出原來蘇聯喺地球orbit佈置過satellite auto cannon? 係成功發射過並打中地球地面目標架，如以你話蘇聯科技幾落後美國都好，佢又始終孄船有三分釘

蘇聯前期太空科技係勁過美國,係雙子星之後先急起直追

玩太空玩得掂代表有同等既導彈能力

結果F6F已經夠哂做
美國既生產力同科研力真係好癲

其實成個二戰轉捩點應該係Battle of Britain

講日本點解唔夾攻蘇聯真係得啖笑
日本班陸軍廢撚到 小朋友幹大姐姐咁
蘇聯一下就秒撚左你啦 其實係冇得打
唔洗講咩西伯利亞 日本果d19坦克 t34甲都打唔穿啦

史太林格勒係消滅左德國既精銳部隊同士氣
而諾曼第登陸就係令德國潰敗

打過一次啦 比人秒

蘇聯仲有一種秘密武器係專殺美軍carrier，係一架水上飛機黎。

同埋其實
意大利二戰係戰勝國嚟
真係廢撚到 不值一提
連屌個希臘都屌唔撚贏
搞到要打埋巴爾幹
原本Barbarossa 可以4月出發 遲撚到6月尾先出發

史太林格勒果堆二線部隊叫精銳

無咩人講越戰，但係好多人唔知越戰對美國國內同國外政策起嘅轉變係前所未有咁大，直至到911先第一次起越左

唔好話俾我聽係地效飛行器呀嗎

陸軍係廢，但係有空軍(陸軍航空隊)suport wo
紅軍d空軍有幾廢大家有眼見， 制空權一落日本手，加上德軍攻史太林格勒，未必冇得打

唔好再講戈林條白痴

咁講沙漠之狐囉

你當Yak 3, Yak 9, IL 2 死架 連Luft waffle 嘅BF109 都唔夠Yak 9鬥，日空軍得架零式，又無AP打T 34 陸軍死硬，空軍都應該死硬，IL 2啲甲多到

到底隆美爾有無參與暗殺希特拉

你講到歐洲班耶撚無互毆咁

佢無，我識佢

無美國阿拉伯人，波斯人同突厥人都會係中東搞唔少問題出黎

歐洲搞撚左兩次世界大戰出黎夠唔夠多問題？
你又唔講

陸航後期都有飛燕，疾風
不過西伯利亞啲咁既自然環境打黎都好難發展

之前睇完早安越南
開始對越戰有興趣
不過Wiki對越戰嘅資料比較少
淨係知道幾埸重要戰役

美國輸左我接受唔到

美國打proxy war 輸多贏少

又唔算輸嘅
畢竟順化戰役USMC傷亡慘重嘅消息傳返去美國之後掀起咗反戰浪潮
加上越南嘅叢林環境同埋天氣
搞到尼克遜要撤軍

終於有人肯講越戰, 我係越戰迷黎，我覺得最代表到冷戰嘅戰爭係, 美國:越戰
蘇聯:阿富汗, 中國:韓戰

有冇多d例子

阿富汗戰爭我反而唔反對
塔利班班人本身已經唔係反美咁簡單，根本就係反文明

韓戰美軍介入前共產黨打到去釜山，中國介入後人海戰輸返到38線，叫平手

越戰大敗

阿富汗我唔知算唔算有份，有就係退兵收場

古巴就豬灣事件，美國支持果邊最後又係大敗

安哥拉內戰叫50/50

無記錯仲有伊朗

中東歷次戰爭其實算唔算代理戰爭？美蘇介入程度高唔高

智利 古巴 國共 柬埔寨 越南 兩韓
你話美國邊場係贏

既然成日輸又吹到佢最強，可能而家同中國一樣得個樣

蘇聯科技有d真係領先美國, 淨係睇su27 個個dogfight 系統, r73 再加頭盔hud , 已經可以望邊打邊

西方國家個時仲揸住支aim9 m 係到打緊飛機

美國輸親都唔係佢唔夠人打
一係就佢養隻狗唔爭氣（蔣介石 朗諾）
一係就比國內d左膠阻鳩住（吳廷琰）

軍事同太空係蘇聯強d

日用品同電子業美國強d，太空科技美國係要到阿波羅計劃先過到蘇聯

美國係最後勝利者先覺得佢勁啫，加上係民主同資本主義派系，港英時期思想型態都係跟美國

軍事唔係美國強d咩 ？
當時蘇聯傾全國之力發展軍事就係要趕得上美國
星球大戰係一個伏 但當時蘇聯都好似無把握通過軍事贏美國
只不過蘇聯係核武上面多過美國

之不過係布里茲涅夫執政前期 蘇聯的確係曾經係軍事上贏美國

LM !

北方聯盟自己唔夠塔利班打

美國係非洲最錯就係出賣羅德西亞

有無人記得冷戰除左美蘇之外 英國都係超級大國黎

英國算乜Q超級大國
頂盡係歐洲有江湖地位

有無人識d冷門既極權國家？
黎黎去去蘇聯 赤柬 中共同東歐衛星國有d厭
可以講下佛朗哥既西班牙 薩拉查既葡萄牙 鐵托既南斯拉夫同齊奧塞斯庫既羅馬尼亞

西班牙同南斯拉夫唔算冷門啦

幾好笑 當中共係水魚咁撚

二戰冷戰正呀

打埃及之前係嘅

最可惜係美國新式戰艦編隊中左日本航母誘餌艦隊計
返轉頭已經錯過左同大和武藏交手機會

在大躍進時期，中國對阿爾巴尼亞的糧食援助直接減少了本國糧食數量。中國對阿爾巴尼亞的其它經濟援助，甚至超過了本國的生產力和生活水平，如耿飈1969年時計算，從1954年以來中共給阿爾巴尼亞的經濟、軍事援助將近90億元🇨🇳人民幣🇨🇳。當時阿爾巴尼亞總人口才200萬，平均每人達4000多元🇨🇳人民幣🇨🇳，當時中國的人均年收入不過200多元。對阿爾巴尼亞的援助實際上給政府帶來了沉重負擔。

英國佬淨係搞北愛都元氣大傷

冷戰英國已經同美國同一陣線
反而係法國一直保持相當既獨立自主

做會所真係得閒

連Luft waffle 嘅BF109 都唔夠Yak 9鬥
德軍都有Fw190啦

大和同武藏…我覺得都係算吧喇,兩隻超大型箭靶

其實當時既共產主義國家
係咪除左東德同南斯拉夫之外 全部都好窮

唔係囉，Indochina unrest法國係同美國同一陣線不過英國就強烈反對打越戰。而蘇黎士運河危機美國無反同法國英國反面唔俾佢地打埃及。Falklands war果時美法又一齊又反對英國打阿根廷。

反而澳洲咁多年黎先係一直同美國出生入死無反對過果個

唔係好多，仲要Spitfire Mk9 已經超越返Fw190, 英國送一個squadron 俾蘇聯已經夠做。Me262 可能有機會但係整得幾架就算啦

日本呢

日本唔俾出兵架嗎

以色列

美國三大狗隻
英國 日本 加拿大

蘇聯要P-39都唔想要Spitfire
因為英國俾蘇聯既飛機好多都係被擊落後既翻新機，狀態好差
美國俾既P-39起碼係新機

仲有澳洲

韓國唔計？
越戰佢地有份出兵

有

太平洋大佬就係美國
澳洲就係西南太平洋一個大陸
對外運輸全部靠水路 (唔好話依家有飛機, 空運咁貴, 運下d又輕又貴高增值產品就得)

所以澳洲只能同美國同一陣線, 地理條件形成左

韓國想食兩家茶禮
地理上太接近中國, 冇辦法

p39 好似係本來比英國, 但係英國唔要先拎去蘇聯

事實證明美國不嬲都專賣垃圾

P 39 戰前產物好彩，睇下蘇聯幾唔客氣reverse engineer 哂英美損俾佢地嘅科技

太平洋戰區美國陸航自己大量使用P-39

野馬最初就真係只打算出口英國，後來美國陸航發覺性能良好，就以A-36身份擔任攻擊機
再之後換英國梅林引擎以P-51身份擔任戰鬥機

伊朗既F-14，以色列/日本/沙地既F-15係乜國家賣架

你睇下f-5, 仲有個d 1蚊架 humvee 又係咩黎

仲味計7.62 nato, 玩左10年都冇就要成個nato 轉做5.56 nato

btw, 依個世界仲有好多國家鍾意用佢d n手貨

好似陸自咁自己做堆又貴又唔好用既垃圾最好

btw, 果堆F-5好多都係軍援，仲有連瑞士依家都仲用緊F-5

F35 ABC 本世紀最大騙案你地都未講

我仲味諗到f35c 得1個thrust 點做艦載機

其實好似日本咁買少d, 發展自己國家軍工業有咩唔好, 起碼可以降低自己國家個失業率, 淨係講車,同船已經唔洗食美帝個d錢7

以色列味又係咁, 得飛機係買但係裏面d野都係自家野

F-8,A-7係乜黎?

睇少啲fake news啦
以色列都有買

有興趣睇二戰同東歐歷史
成日都覺得東歐好神秘

lm

f86都係, 所以味執哂

唔知點解, 我覺得f35c 會變成第2架 harrier

美國部AV-8咪又係買英國既,輕兵器又大把歐洲貨
Marine部acv最後咪又係BAE中標

人地日本陸自都知唔對路，部火力戰鬥車最後都用MAN底盤

Harrier起碼都叫work同唔貴先F35直情係騙案

Marine當F-35B係寶

前菜東歐人，好撚正

皮膚差唔差
19話鬼妹皮膚鞋過沙紙
神棍話鬼妹過18歲唔化妝出街唔見得人

我又冇話完全唔買, 咁激動做咩

btw 淨係講韓國/日本咁樣, 自己整下玩具已經多左唔少工作比人做, 反而睇下台灣, 整完idf 佢間廠就好似冇工開咁

南韓批K-2用德國引擎波箱乜事都無，改用德國授權生產既引擎波箱就過唔到QC
南韓政府先打算取消K-2計畫，將啲錢留返黎買AH-64

東歐妹白滑好多
西歐果啲就可能差啲因為佢地多鍾意曬太陽，但係東歐多數有keep，果啲鬼妹皮膚其實都滑，可能唔夠港女滑但係淨係pink lin， pink 胞，大波同彈囖喺我心目中已經勝過哂港女嘅平波，可能少啲毛同皮膚滑少少，取捨架姐都係。仲有我唔覺鬼妹就一定唔keep得，都係睇基因

你估個個國家都發展軍工真係拎黎用嘅咩 , 大部份都係用黎養自己d人同做到自己工業好勁咁

例子就係英國支l85 , 寧願繼續用自己整嘅壞槍都唔換, 相反法國佬已經買左hk416

東歐唔係一老就變肥婆咩

其實幾佩服南韓 係極低造船基礎同歷史下整左世宗大王級驅逐 同時為左發展自己嘅導彈系統 唔理協調下都要塞自家製嘅導彈

好多香港呀嬸咪一撚樣，後生時靚老左又肥又醜，鬼妹都係睇佢識唔識keep架姐，有無做運動同埋中年後有無暴食

比蘇聯搞親既國家都無好下場

我女朋友一家人好憎蘇聯時期統治波蘭政府

中國或成最大嬴家

之前去波蘭旅行所以對二戰德國戰線認識深咗
有無人有研究開一戰?

第一代馬克思之鞭毛潤之

越戰

Cold war 真係好撚正

希特拉可以用六年時間將收皮既德國重新武裝，有咩意見？資金點黎 係咪有人幫佢

橙劑 美萊村

威瑪共和國已經重整緊軍備

正常 所以東歐最撚反共

但係我女朋友撐社會主義
不過其實喺外國眼中共產主義同社會主義係有分別嘅

當時咁嚴重既inflation,美國都要接近15-20年時間。威瑪共和作為戰敗國都可以爬得起？當時貨幣膨脹到工人一日出兩次糧，1個鐘就要洗晒d錢

北歐果啲社會主義

1929年之前德國經濟其實唔差

你女朋友講既社會主義係咪北歐果種

當然啦，不過喺連登仔眼中都會係打成一堆叫"熱狗" "左膠" "左仔" 等等，同連登仔討論政治型態都係哂氣

係唔係要做愛，不要作戰

史太林啱啱處決咗30%軍官，得返班廢嘅指揮官，有個咁嘅情報，德國仲唔即刻同你開拖咩

中東今日亂局其實係一戰後遺症

好想知二戰德國投降之後，德國駐日使館有無比日本人困住唔比走，要陪佢地癲

無錯，所以成日同我做愛